（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區60

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐（27歲） - 4/9/2019
9人離世

還有：
4隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

《願榮光歸香港》

想問好耐，做大重量Db over head press唔夠力的個db上膊點算？

利申毒撚自己操

928又有健力比賽
有無師兄玩

9月7入機場

做壓力測試！！！

想減肚腩 做gym有無用？
會唔會愈做 個肚愈大

會 所以唔好做

要減脂減到無左個肚腩先？
跑步有無用？定係其實主要係控制飲食？
同埋減完脂條腰係咪會細好多
因為我之前有兩個月係keep住夜晚食完飯有出街慢跑
大概每星期有三次
但係個肚腩都無減走到

我食啲野都好普通 無話淡淡肉同埋多酒多鹽多糖嗰啲 都無食宵夜 但係就好少食早餐同夜訓 唔知關唔關事

每次大概跑5k行5k

大家衝pr聽咩歌

我聽呢首

會去睇

有無師兄天生小腿好幼 成功操到明顯粗咗可以分享下歷程？

慢跑
上網睇下咩叫帶氧運動先

Goji好or 24/7好？想轉唔想再去p記，但窮學生錢唔多
24/7一年6000千好似唔多抵玩

goji goji 要24個月約 一年都要4800 左右

反而想知goji同24/7多唔多人
如果又係勁多人其實同P記一樣

想做重訓但又驚自己做得唔岩姿勢但又請唔起pt 可以點

170cm 75kg係咪過重

撚知咩 又唔知你BF幾多

放膝頭一野踢上去

12到 肉眼

有冇人可以分享吓做完inbody assignment 之後點set target ?
宜家我170cm, 72kg, body fat 13%
So far 感覺好似減肥已經減夠，想唔增重之下肌肉firm D
但唔知應該點做

修多少少 可以出賽玩下

近排操番腳 體重直線上升 幾個月前仲係70咁上下

12% 點會係過重, 32$就過重啦... 師兄玩左幾多年?

之前屋企都操左2-3年 近排join番gym room操左半年

屋企操都咁撚勁，係屋企有器材做定係淨做bodyweight?

真係好堅屋企有咩架餐？

得一張健身椅用來推上中胸 同一對啞鈴 樓下有公園玩下咁

想睇你既相，求分享

無肚腩但腹肌出唔到 谷左先有個型睇下

d腹幾出啊，fit到

谷盡奶力+燈光

台灣個大h 都好似係7x kg,樓上位ching真係好堅吓想睇吓ching個肩背

咁平？

上到都係唔夠力起機

有冇咩手套夠防滑
主要用黎渣實引體枝野

大H仲要173
不過聽d台仔講，佢真人無相咁巨，不過佢比例真係幾靚，所以睇相都唔似咁矮

洗碗手套止滑一流

上到賻頭唔夠力起機點拎黎做working set

屌你咩

做到都死，好易谷一谷就傷
我寧願擺後少少做，做左一兩個動作，之後先做，輕少少，一樣可以操盡
我見好多pro ，pro既教練都係咁教

放TEAMJOINED 紅色 10MM 快扣牛皮腰帶
淨係用過兩次 放400蚊 有冇人有興趣？

我4-5rm都上唔到膊

做4 5rm 唔做返企係到bb ohp?

上次熱完身，做6rm 拉撚傷左個背，放個下chok到
抖左兩星期，而家知驚

belt嚟講
inzer好啲定pioneer

Size?

S (waist 24” - 32”)

體脂好撚高救命

如果係瘦底嘅話
係唔係做完要食返野？
定淨係飲增肌奶粉就夠？

朋友請做多啲功課再問~~
不過我都係照答你
假設你想增肌上磅
當然你要重訓啦
然後你既平均每日吸收卡路里要多過你既每日平均消耗卡路里
做完食唔食野既影響遠細於你果日吸收既卡路里足唔足夠
500卡50G 蛋白質既奶粉同 500卡50G蛋白質既雞肉飯
對你增肌既幫助幾乎係一樣既
唔同既在於雞肉飯比到更多飽肚感比你
就係咁啦

唔該曬師兄你
真係唔該曬

訓骨科訓左幾耐？
我都訓左兩三個月

前後訓左2個禮拜到
但抖左成年先可以穩定做gym

做功課睇多啲片
訓練時由輕重量慢慢加上去
唔好逼自己做埋力竭果一下
拍片睇返自己姿勢
係健身室唔怕醜咁問啲望落好勁既師兄

唔好唔記得要有蛋白質補充

唞咁耐都要由你第一次健身起再操過

之前有冇操開
我以前係打拳，訓完骨科先萌生重訓既念頭
見到入面好多老野郁少少就斷骨冇哂自理能力同尊嚴好恐怖

係之前就係因為斷腳停左
而家重新開始
不過始終係新手
好多野都唔會

即係你粗咗冇幾耐就已經奶嘢？

之前諗住操
點知操左幾日
去踢波就斷左腳
到今個月先完全放心咁操得

係啊
操左一個禮拜就冇

做gym真係可以幫你改善身體
我由八字腳企唔直到而家改善曬
開始係辛苦但習慣左就會成日好期待
我成日推完胸都好想快啲下次再推谷大對波

起碼都要有最輕鬆嘅做起， 一開始操得太chur嘅話反而會增加受傷機會

我之前都好有恆心操
點知食物中毒之後就無左個心態好操
我都係呢年再操進度都幾好一直升上去越推越多

話說如果膝頭痛應該點算
有時會有少少痛但又好似無乜野個種
搞到我唔敢做咁重呢排隻腳進度停哂

我諗你都係做返一啲復康治療先好健身

二手有汗味belt

我係好少好少個隻間唔中痛一下
我諗我暫時停止leg day算

收費？

用得果兩次可以有幾多汗
兩次加埋做冇十下squat
然後放左佢屋企做左花瓶好耐 冇用過一樣

月定堂計？

我窮撚一個

硬舉應該點練?
一組幾多下?做幾多組?

check my pm

我都係八字腳
而家行路都係咁想正常返
但一唔小心又會八字腳

開始係好辛苦
因為乜都唔識
但係做果陣真係好開心
見到自己起碼肯出黎做
我都好享受做果陣種辛苦
我都想個胸同背好睇啲

知道

我都想有恆心一直操落去
一齊加油啊
我都係新手
但我已經忍唔住好想快啲操到大隻
最基本想所有姿勢都正確先

sem break無野做免費教做gym

嘩 你好有信心喎 大家睇下呢個post第54個留言講乜

隔離post話鳩人發國難財比人屌到過街老鼠咁
改過個名咩事都無？

［長文慎入］ 練大隻！全部同我練大隻！

唔想有人再比你呃咋

原來又係你
點解你係都要係度r人黎教？
你唔可以正正經經出去收生咩
呢度唔係搵食po

大家唔好tg問完價覺得貴唔join啊 會比佢屌架 而家d人好惡死 利申:身邊有fd係受害者

係得你咁肉酸
有其他教練係事實不過人地多數係網上免費教人野先
等人地覺得佢有料對佢有興趣....
係你特別少少，淨係話自己做教練，掉低個TG等人搵你

你都識話2017年啦 出post問唔可以係轉工？？點夠巴打小氣 岩先屌完我兩年前既野都拎出黎講 你又屌返我兩年前出既post 你都幾好笑

緊係啦 佢都無料 咪掉低個tg就算囉

其實算啦你點解要上呢度r客明知都係俾人屌
呢度主要係討論資訊唔係俾你搵客既平台
你要繼續r無問題既不過俾其他巴打屌真係怪唔到人

呢到其實有好多教練睇住，健美拎pro卡既有，健力出去比賽又有，舉重教練又有，專業既S&C教練都有，好多都有吹下水分享下無諗過呢到搵食

巴打們 小弟玩左gym 年半
由270減到而家188 但發覺到而家就算減左咁多
但變到成個人大大舊
我既目標係變成似彭于晏咁既款 （大隻得黎係瘦意思）
我而家 胸5款動作 每款4組 每組十下
（主要係以前肥仔波成日比人笑） 其他二 三頭 背 肩3款 一星期 做6天
想請教應該點先唔好令肌肉太大
成個人睇落瘦d 麻煩哂
ps有d朋友叫我唔好咁on9 一定無可能操到張家輝 彭于晏咁

但我自問飲食控制得好好
雞胸 三文魚 蛋 一d都唔厭 仲好鐘意食
點解人地做明星咁忙 我比盡佢一星期三日
我一星期做六日 點解會唔得 好想證明比佢地睇
多謝師兄們解答

咁撚廢就收埋啦唔該

嘩 咁耐都仲要r 客呀

最緊要係 真係有料既
做referral 點都有學生
條友r 足幾年都仲r 緊 唔好得去邊

體脂幾多？

應該仲有24％ 始終仲係肥 要慢慢減

好堅減左成100

Cut到落12%到再睇下點

而家有d巴打叫我 唔好舉咁重 建議我做4組15下 輕重量 巴打點睇

唔堅 慣左了 分左手後仲癲左

起唔到機係代表未夠力玩果個重量

但有人幫手起機係做到

想問下牛奶應該係飲 純牛奶定高鈣低脂奶？

working set落得夠唔夠深

通常落到水平太低感覺上會鬆晒

但ohp 都係上胸起

我用db 喎

你db bp落得深啲定bb bp落得深啲

Db
但我做db ohp 落晒會冇左tension

新手想玩健美 men physique

有無啲咩比賽岩新手玩？ 要天然唔比落藥

唔該

hkcbba

physical 唔記得還鎖匙會點

會彼此也同時了解這愛情玩意

鑰匙也折斷了 留在舊患所在？

留低這串鎖匙 能怎用亦難知

100蚊

一定無可能操到彭于晏咁

講緊個樣貌呀

就係樣貌唔得先要操呀

講下笑

點會無可能，大把人自然健身都靚過佢地

一針見血

睇啲youtube review話inzer啲皮其中有一層係唔會break in到
利申未用過inzer

好羨慕我得咁樣

超級矮撚新手認真健身1年，岩岩run完5x5，想問下咁多位師兄意見。
我161（屌）, 65kg, body fat 18%
5x5玩到
Squat 100
DL 130
BP 65
ROW 55
OHP 45
deload 左2，3次都收皮，依家就諗住減番body fat落15%以下，咁就想問下減完之後我應該轉咩program 好?諗住練下powerlifting 個邊既。
依家有諗過行candito linear program，不過唔知仲上唔上到
麻煩咁多位！

DL 係1x5 黎

嘩咁既身高體高可以玩到呢個weight,真心佩服

唔洗理人點講啦
照操
佢地唔撚識既
你橫左就話你肥
著背心又笑9你
聽佢地講 而家都仲係瘦撚

想問有冇巴打係跟過pt 操？
大概幾錢到一堂？
thx

好快有人留tg比你

想問問,

FROM 小米體脂計: 168CM, 63KG, 16% BODY FAT, 肌肉50.4KG

應該先CUT後BULK定係先BULK後CUT?

真呀
特別係bulking 就一定比人笑得最甘，係撚咁笑你做運動都肥

想問下我dl擺背日，但次次唔係因為操完腳之後腳酸影響到dl就係dl完背酸影響到squat,有咩辦法？

隔疏d ?
背胸膊腳咁？

Superset一次過做哂佢

我分兩日喎

我都有諗過，但我玩8日嘅話都係會撞左
同埋胸完之後膊又好似。。。

我9 up 邊比到建議合神

曬番黑d其實差唔多
我個張操完充左血影

btw平時飲食係點

無點戒口 係唔食零食
出去食飯盡量食多d雞 牛
所以腹肌無我份

btw 平時飲食係點

quote 錯，自膠

唔好咁串喎

我同你一樣唔戒口我連零食都食
但都見到你腹肌

冇點戒 本身瘦底

thanks

師兄幾高幾重？
谷住影先有 假的

慢慢j吧

（我覺得基因都好影響你肌肉生長）

J 緊 出緊血， 所以我肥底要控制飲食
你平時gym room 操定點

甩脂真係好撚難 甩左好耐而家都仲好高咁 正係得頭2舊腹

而家食緊1400樓下
聽日開始諗住壓落1200

明明好多時都做成30-40mins帶氧
個肚腩仔死唔斷氣

利申175/155lbs

gym room ar

同你一樣高 但75kg

想請教
我瘦底
但係做極上身側面睇都漲唔到（個胸背都係）
磅數已經升咗好多
個問題困擾咗我好耐，係胸骨問題冇得救
定肺活量差（我跑步好差）

我係0

嘩1200

你tdee幾多

唔知點搞
成個人好易攰 想死

而家唔記得啦無check 之前好似2千幾一路食落黎

1200低得好誇張

操咗3年，固定咗一套動作，重量卡咗半年
胸：
- 卧推（上胸）50lb x 4 Set
- 自身重量做下胸個架 5Set
- 繩機拉下胸 30lb x 5 Set
- 繩機拉上胸 10lb x 5 Set
- 夾胸機 90lb x 4 Set

我170 65kg
隻腳雞腳漲得慢（有操開）
而且好易有左右唔平衡出力情況
頸位長期出一邊力，另一邊唔識出

硬拉冇咩操，冇Bar做

個主要問題係我左右唔平衡？
定我冇加重量

左右唔平衡應該有一邊會漲卜卜
重量方面我見好多心口漲卜卜既推得輕過我

條頸既問題有冇相熟醫生介紹
我窮鬼，唔想拎完錢出黎又搞唔掂。

今日冇去，day off

做咩都唔夠力

想問健咗身一個月
有飲蛋白粉
一星期原本去3-4日 依家計劃去6日
想增肌每日都食多咗卡路里
依家明顯肌肉大咗少少
同時又feel到人愈黎愈腫 塊面都愈黎愈腫/肥
係正常定壞？我想個人乾身啲

係咪應該一直咁食多啲卡路里+蛋白到我想要嘅形態 再去減脂？

有冇啲同時乾身啲而又增到肌？

想問點為之bulk?
如果食清啲點樣食夠每日所需嘅卡路里？
上網睇如果一日當你消耗2000卡路里 你就要食夠2000以上先增到肌

我唔想只係有線條 而係想成個人都橫啲 肌肉面積大啲 突破下體態

我唔敢post圖，驚自爆

條頸問題其實發現好耐，由細到大都側睡
做任何動作都會下意識出頸一邊頸力
飛膊會特別明顯
（你試下望住塊鏡出頸力，會有兩條筋位，我淨係谷到一邊）

做推腹既機，會feel到左邊出力，右邊平行世界（個背位）

個心口做極都漲唔到好困擾，完住撐唔起件衫
但係個身又有橫到

剛上網查咗下
我tdee係2548 想增肌+300 姐係每日要食2848卡路里

想問朝早/中午出街食應該點計好

另外正常垃圾食物卡路里都比較高，點樣食清啲而又食到咁多卡路里？

Myfitness app
不過出得街食都好難計
倒不如注意下飲食
戒糖 走汁/另上 唔食炒飯焗飯
唔食肥膏/皮 唔食零食 唔飲奶類飲品

得閒買啲雞柳雞胸食
想方便嘅買罐頭吞拿魚 即開即食

做到上面事項
再保持返平時嘅食物份量
包你瘦

發現答錯咗
首先你要食夠protein先啦

之後你可以
食多d good fat
牛油果 花生醬 深海魚 堅果

同埋食多碗飯
因為我發現好多人都食唔夠碳水

咁又係
我又驚自爆又係抵死

咁巴打有冇咩做胸Set推薦我試下

巴打英文好好
我聽日試下先

聽日chest + triceps day

想問下有冇咩workout 可以比到我 thx

而家做開 chest press machine
Inclined DB chest press
Bench press
Triceps pull down

每個3sets 想問夠唔夠

邊度有片睇

7月過左啦喎

岩岩參加完星期六九展果個PCA HK PRO,
今年D 人強勁好多, 每組都多4-5個"怪獸"級別人士
未上台前就好緊張, 一上到台個燈光氣氛令個人輕鬆好多
加埋台下D人鳩叫幾亢奮, 咩緊張感都走晒.
自己都滿意自己表現, 其實自己都係旨在參與, 當係一個體驗.

今朝落去拖人鏈嚇親左手面個學生妹
我有時都會唔記得自己有傷殘

飲食係點？

放上YouTube大家睇啦洗咩pm

chest press machine 可以落到好深架wo ,你鍾意落到去背脊咁深都得

咪岩囉

點解要負皮我

係囉明明起果下勁深
係bb淺少少之嘛，雖然都係free weight

狂賀健腦deadlift大躍進

請問有無師兄去過良景間anytime fitness ? 多唔多人? 同埋個場大唔大?

認同你
但一個回覆講哂好唔好

人地教緊客嘛，free weight 先多d位入

？？？講緊machine深度唔會差過bb做咩變左講呢啲你呀媽係女人既廢話

因為佢要講pt金句， 機就設計俾鬼佬，唔識set會整親

多人 好細

哥哥，係你話玩機械會玩死自己個rom架

淨係駁你呢樣野炸

情況就好似你話麥記漢堡包好好食

人地駁話麥記漢堡包唔好食你就癡左線話麥記好平呀好就腳收銀妹妹好靚

可憐你啲客溝通有障礙同教練本身冇自信既話，就算本身操到幾勁都唔岩做教練

我掙扎緊 等田景247 10月開定係而家john 良景anytime

其實機都有佢既好處唔好踩到用機就地底泥咁
屌你咩新手岩岩開始無人幫又無力唔通叫佢玩free weight咩佢又唔識點feel點用

袋底健身金句

嘈交自貼

Ez bar又係設計俾鬼佬 ，又係跟pt 就最好
條友係咪袋底到出黎架

唔嘈交好耐，戒左
免費袋緊錢入佢袋

姐係咁我係外國讀書
成個gym房一大堆175以下
瘦撚又一大堆點樣係專設計俾鬼佬
你估真係個個米八男神咩人地骨架大渣唔係個個都又高又大隻
岩岩睇唔到呢個留言一睇我笑左岀聲

做極手同肩唔谷唔覺都有粗過 但胸背腹腳唔谷都有見到厚左 明明我已經操得好平均有冇師兄比啲建議我

鐘意手粗啲咪操多啲手
確保動作正確，飲食同睡眠充足
其他部位減低訓練量，手仔同膊頭增加訓練量
唔好忽視三頭同側膊
（好似係）

三頭佔既比例多d會更顯手粗

新手想問 家樂坊15樓部機有幾準？
感覺上，體脂低估得好緊要

新手
想問增肌食咩好買左一大筒無鹽nuts諗住每日食90g 但原來90g nuts有45g脂肪 食多d怕唔怕

利伸 173cm 61kg 12%體脂

想練呢隻身形（鋼條？）應該點操同飲食

駁唔到

我都覺 明明都幾肥底下77kg
但佢話我18% 上網睇77kg18%勁撚大隻
所以話呢d機用黎睇變化好過睇絕對值

部野測體脂我覺得2%左右誤差，算正常合理

上圖，等各師兄幫你目測下

新手瘦撚留名

Over 20%少少

補小小資料先
65 kg
180左右
主要想增強返體能同體重
同埋寒背問題好嚴重想健身改善下

暫時都係同啲啞鈴做啲簡單嘅推胸 squad 之類

係20以上啦
原本87kg 減左10公斤
但減再呢步就瓶頸左成兩個月以上
睇黎要加d帶氧同食返清d
我而家諗緊有冇需要飲whey 好想快d減走d肥肉先 另外我手臂係咪好弱 張圖我已經谷盡

你平時點操？
飲whey同減肥肉無乜關係如果你本身食夠protein既話
手臂弱唔弱就見仁見智啦 大把進步空間 慢慢黎

拉鬆返胸肌 加強菱型肌

拉鬆返嘅意思係點

係咪做類似划艇機嗰啲去練個背

上斜方個d都要放鬆

你胸肌過緊 尤其胸小肌 令你肩胛會向前外展 你拉多d筋同用網球碌下胸小肌

背就做多d seated row 而唔係集中背闊 中斜方先係你弱點 唔夠強拉返直你個人

我怕飲whey會肥姐 但自己肌肉又唔夠想增多d肌 但又想減肚腩睇到腹肌 真係矛盾

平時都係推拉分開做 得閒跑步/hiit 然後skip leg day
老實講gym room成日比人霸左d機 所以成日都跟唔足program 只能夠做胸個日狂做push既動作 做背個日狂做下拉同平拉 係咪應該加返leg day

想問下巴打可以點練強d同練粗d前臂
我前臂好幼又無乜力
見到d人前臂好粗壯好羨慕

ROM同path唔係2樣野黎咩

我見到瘦咋喎

forearm curl
forearm extension
dumbbell static hold唔知係咪咁叫
farmer's walk

每人目標唔同la 有大把女仔覺得咁已經好好睇 又未必個個想肌肥大得咁勁

whey都驚肥, 咁你唔洗食野了... 食咩都肥

消防應該都唔難
佢咁輕

唔好意思，因為見無人覆我，所以再推番出黎

邊間adidas門市有adipower賣??

台北

香港門市得Reebok有深蹲鞋賣

諗起連登以前有個163咩體能都pass有凸唯獨唔夠高拎斧頭

想跟人操其實係咪要好撚多錢?
想入D學院/team 跟操
M program個D又係乜黎..
見好多機構都搞D乜乜乜外國證書 但上網搵又搵唔到...

呢樣我唔完全同意，有時機可以做到既mechanical force比free weight好
要睇你既目標係為左咩

DL同SQ差咁多，係咪姿勢有問題？

我都想考紀律部律
170 cm 66 kg
上身超弱雞 下身ok
上身肌力好差
一星期可以spare 到六七日出嚟練

可以點練好？ 係咪唔好做cardio 住？

體脂23%
有朋友建議我增肌 食多過TDEE 先

想減肥咪食少d

可能係我做開high bar 既，成日都覺得條腰食左好多力。。
之前想轉low bar,但手腕無論用半握定全握都壓到好痛

如果你冇重訓過係呢個重量
咁應該體脂都會高
做pull up 同dip
身重最直接影響
我會先減咗5-6kg
一開始3日重訓 2日跑咁
做assisted Pull up 同dip 拎感覺先
再搵人教你做用個背
減到咁上下就再專注操

近排有冇手足用高原mask 做gym

希望推到變常態因爲用耐左，可以提高戴mask 個陣運動力同戰鬥力

一開始用3200真係限制器黎
依家轉左6502好好多

門市係邊對？我係大西北搵唔到

唔知入幾多貨，可能賣哂

尖沙咀果間不定時入貨 可以打去問

high bar 都腰食左好多力 係姿勢有問題啵

藍色好靚不過冇錢買過對
個有效鞋墊目測高過我依家對adidas Power perfect 3(0.75吋)

我都以為係
不過我冇教練經驗唔知啦

康文啦
180一個月 學生半價

其實我一直都有睇片學架，不過始終都係fix唔到，睇黎要搵教練學啦

或者你拍片放上黎比高手睇下可以幫到你

不如屋企睇YOUTUBE片郁下先
或者去跑吓步
呢D都唔洗錢
KEEP住做一排習慣咗做運動先
大胸真係唔太適合跳繩

你想考邊個force先？
我覺得純粹為考體能既直接練果啲動作最實際，再加啲core訓練都夠玩

800 米跑係咪好難
無話特定邊個force
入境海關我都有興趣
而家體脂23% 又無乜氣力
覺得自己體能未達標

估計你手爭冇向地
可能手爭向左後多

岩岩做完下次拍片放上黎先

可能係。。同埋有無可能係腳腕柔軟度唔夠呢?

條友想sell 堂, 又唔撚識野, 亂7咁up
仲要抄袋底健身D金句

考咩都好, 都一定要操跑步架啦
最低限度都練到10K 跑50分鐘 最好就45添

但如果而家操咗跑步先 我又怕啲肌肉慣咗有氧
到做重訓又無力

我而家就重訓加划艇機咁

怕啲肌肉慣咗有氧
到做重訓又無力

關事架咩? 同埋你重訓有力又點? 23%體脂可以話有D肥
同埋入堂會要求你推胸做到幾多架咩?
點解你唔跟住佢D要求黎操? 自己操其他野? 唔明

入境個800米唔足800架，男仔基本上都5分
最難係蹲撐立最易比人fail
你報左名未架？

唔好意思 我對運動知識都算貧乏
只可以靠網上爬文
因為我讀到peeta 健身網嘅資訊
佢話如果要增肌減脂 應該做重訓 基本上唔洗做有氧
如果有錯請巴打你紏正

23% 係肥 我去check 都係話我肥胖型
我明白入堂或者Fitness 未必要求推胸等等
但我係連引體上升都做唔到
所以希望可以改善到我上身嘅問題

我未報名 自己身體生理上我認為未足以令我達標
暫時嚟講專注操好係我首要任務

一直以來我跑步或其他體能 中學時期都係最差或比較差嗰批
所以每一項都值得我擔心

其實冇做開運動既做唔到引體係好正常
你攪清楚先，因為你做運動既目標係去考紀律部隊麻，而人地體能要求都重視耐力/氣力既，咁照做帶氧其實都係幫緊你練佢地既體能要求
所以簡單啲重訓+帶氧會最實際

跳繩歧視大波

247啲啞鈴用kg定lb？

台灣個個youtube撚？

我同你講，帶氧跑步依樣野愈早陪養個習慣愈好
全世界警察、消防、當兵，第一日入營就係跑跑跑、sit-up 理閪你bodybuilder 定舉重冠軍唔撚肯跑就出營返屋企訓覺

跑步同增肌絕對冇衝突又唔係要你日日跑馬拉松，依家要你日日跑45分鐘，基本到冇得再基本食返足野、訓返夠一樣增到肌、增到力

信就信唔信就算

明白 多謝你
我應該會開始練跑

練下跑，順便減下肥，之後淨係操 入班需要既單項動作
就係咁簡單，唔洗諗到咁複雜

係咪moon 住個心跳去調教個跑速會好啲
我見有人講話想提升performance 要幾多heart beat rate aerobic 又幾多咁

每日跑完45分鐘跑返3個月先再諗心跳

但你宜家個目標唔係淨係減脂
你要有體能去應付之後既體能試
好自然cardio 就係適合你
體能同肌肉一樣
都係要慢慢練返黎

好

我覺得你考既話計住時跑會好d
記錄你每次跑幾快然後下次要跑快幾多
咁樣會快進步過你亂咁跑

其實有冇D YouTube channel 真喺for 新手做gym?
好多都過一半內容喺vlog, 真喺敎做gym 得小小
之前有睇Jeff, 但佢又太學術.....只喺不停比reference
宜家170cm 72kg BF13%
平時只喺玩3-4部機之後跑30mins, 一星期三日
有冇channel/ website 推薦，會喺多D focus 動作同planning

蓋伊個d？
之前有人講左好多啦喎

170 72kg bf13
應該都唔新手啦

我都諗緊同一樣野

我都諗緊同一樣野 x2

練跑去d跑會上堂學跑姿，無正確動作亂跑，又無運動底子好易收皮
跑會堂一百蚊一堂唔貴，又教埋點先會跑快d,跑步技術要學
不過好多跑會教既體能訓練動作都係錯

專項係跑步始終

本身有錶可以拎黎做下參考，但新手浮動大
所以練左一排打好動作基礎比心率緊要，當然你心本身有事就另計
同埋心率錶既差異好大，唔太準

香港睇kofgym算，台灣好多都無料，你唔識分跟錯就大鑊
以前台灣都有水肥哥既翻譯片ok既

Cwb time square都有

館長都ok既，有教學片，課表點排好難抄人
我比LbJ既課表你，你跟足又會變LBJ咩

咁你肯定動作有問題，自己解決唔去就搵教練教啦
腰食左力，用唔到呼吸增加腹內壓力提高穩定性，又或者ankle mobility ，又或者落去既path已經有問題，用唔到某d穩定性既肌肉
好多可能性，甚或天生既身體結構有唔同
你平時有無做輔助動作提高mobility, stable ability?放鬆關節，呼吸訓練？

我都好鐘意館長不過館長有時會9up

e.g. 相撲硬舉係冇水準既人先咁叫，行內人叫闊腳

咁淨係叫sumo呢

冇咩水準

不要説 臥推 硬擧 深蹲
試著說bench press deadlift squat

overhead mobility好似有少少改善
終於snatch到bodyweight

好耐無推過波波
好掛住bench press

sumo

conventional

clean/snatch pull

Olympic
小妹冇玩過

玩背隻左手成日唔小心操埋二頭

由其係 lat pull down

無乜點做其他輔助動作，頂多係訓練最後練幾組low bar sq 去練下個form..
另外仲有每日早晚都拉筋，拉鬆腳腕咋

可惜真喺新手，亂做做咗around半年
每次都係邊部機器有位就做邊部，做大約三至四部機
跟住就跑30分鐘
半年先由78kg 減到72 kg
瘦就瘦咗D，但係冇肌肉睇

170 72kg 13%
望落應該已經好勁

除左健力三項新手標準之外
依家連健美都有新手標準

Overhead press應該點呼吸，成日落果下震到hihi

係咪要有pro卡先脫離新手

館長反紅媒撐香港嗰下都已經值得睇

咁已經有問題

40”胸 15”手
以前已經有呢個標準

出面做Clean shrug 會比人望
唔好話做埋high pull同clean

用肩胛拉完先用手拉
會唔會好d

想問下有冇跑會介紹 想學

Peeta 算唔算有料

無睇過佢,唔評論
我唔係健美方向，無咩睇YouTube

MOSSASCIENCE
可以望下

知唔知收幾錢

唔清楚，你直接問下囉

硬係覺得左邊肩胛無右邊咁寧活

咁等我減埋脂就即刻搵教練學啦

差啲唔記得要買佢啲衫

有人唔做做狗，屌左你老母先

可能救護消防呢

我有睇過peeta, 但佢把聲太催眠
同佢敎人用airfry 備餐，好極有限

如果想玩powerlifting 有冇買belt 同埋 knee sleeves?
會support好多 可以挑戰大D既重量
其次 你玩左一年之前做D咩 其實5*5 volume好細 你accessory會做D咩?
就咁睇 SBD 你有冇test 1rm candito 其實volume都唔大
我會建議行下hypertrophy 既program 先/ PPL + upper lower 再用GZCL structure
同埋 bench一星期要推兩次

170再加72kg 仲要13%bf 應該係好撚大隻...

low bar壓手腕壓到痛有機會係:
握太窄
肩太緊以致屈手腕
本身慣左屈腕 etc..
可以試下拎番闊D 個重量要係壓落背到 做之前拉番開個shoulder
standard 網上教既lowbar都係放係rear delt 之上 但其實大家既比例唔同 你係可以自己試一個舒服既位 rear delt 上/落少少其實問題都不大 有D人會係比較似middle bar 都唔出奇
但比較緊要係scapula 要lower and rotate inward 將個scapula向butt方向壓 同時夾緊upper back elbow要向下
之後有一個良好既bracing 咁你就會收緊到你upper body
如果上既時候有lower back pain既問題 你要拍一拍片
留意下有冇做goodmorning squat? 上既時間有冇用hip上?

紀律部隊唔係得狗㗎

點會一樣
增肌要碳水同蛋白質
咁講既其實食卡樂b飲可樂食雪糕一樣增到

想請教下咁多大佬
小弟依家考緊救生,操水, 一星期起碼三次，
但同時又怕會影響操野同埋流失肌肉。
如果游水之前飲BCAA會唔會解決到做有氧流失肌肉呢個問題?

新手大隻佬

新手做gym
想問下大家係點樣安排routine
有無d咩網/app可以跟

台灣只睇蓋伊
個咩 兆右 特別垃圾

食夠卡路里蛋白質咪得
bcaa呃好多人imo

咁一星期做五日都唔會有影響？
一次游九個字左右

calories in>calories out

師兄有無啲咩hypertrophy program share下？

真係有圖，不過唔係大家想要既圖

初初同你一樣咁諗，減fat個期已經一日食300幾g蛋白質，洗咩bcaa、whey powder

減到第三個月都係試左，發現好似真係有d用明顯減多左體脂、肌肉mass感覺冇跌得咁誇張。
真係唔知關唔關事但黎緊如果我要做帶氧，應該都會隊bcaa

我意思係
前提係有飲whey whey入面已經全部係bcaa

好多人bcaa溝水飲飲足全日

5日PL + upper lower 再用GZCL structure
4日ULUL
3日UL full
睇你一星期做到幾多日 幾多個鐘

留意左你好耐
兆右首席狙擊手HK

有冇人可以幫到我🥺
泡芙人

做dip操下胸
第2朝發現胸肌扯住扯住 唔知點形容胸肌咩位 類似胸肌邊位
有冇咩方法可以鬆一鬆 冇按摩槍

我好有決心要改善自己身體
我應該點食同點練好😢

日日去做push up 幫唔幫到手

呢D機真係參考下變化算
睇身材最實際 成日低估體脂
72KG 13%bf 我記得同台灣某幾個健身youtuber差唔多數據

會唔會係睇得IFBBPRO多先當左自己新手

我已經有belt 同knee sleeves啦
1rm 都有試過，分別係 S 120, B 75, D 150
有時會將conv. deadlift轉做sumo deadlift
同埋會補2-3組 low bar squat, ,Romanian deadlift, pull up 同dip
咁我hypertrophy program 應該係依家就轉，定係等我cut埋先轉好?
唔該師兄

的都記得巴打成日話佢垃圾
雖然比起其他台灣既youtuber佢真係低左幾級咁
睇落去都無乜說服力

其實我自從發現自己 low bar 做唔掂之後，已經成日有拉Shoulder, 但成果好似唔多大咁
至於scapula 之前只係夾實，好似真係無乜點下沉過，下次試下先
goodmorning squat都無乜做過，睇黎要加埋入program到啦
唔該哂師兄！！

日每日10下 好快改善到

佢真係差少少， 身形力量其實還好但做youtuber 仲差啲。理論仲要鳩up 居多

佢係叫你平時squat唔好good morning呀當然你有purpose 咁做下good morning 係ok

食方面有冇嘢要注意？ 我目標每日120g protein
分6餐食
當中包括兩杯whey
驚腎虧

慢慢黎 有決心的係幾耐先 成日聽人講決心 幾日就完
你戒左甜野飲先 飲多D水
慢慢食多D raw food 少D加工食物
比例上慢慢食高蛋白質 少D精緻碳水
運動就由易入深 都係胸背腿 youtube大量gym教學
最緊要最緊要係做靚個動作先諗做重
你做錯比你做到幾重都冇用 只會傷
我都係新手 等多D勁人教

甜野已經戒得好清 全部飲品走晒甜
但仍有食碳水 因為肌肉合成好似要碳水
通常外食 所以可能之後會買急凍雞胸肉叮

碳水一定要 但蕃薯 薯仔呢類會好過飯麵好多 但難頂

所以我寧願睇jeremy ethier
至少我呢個睇得明好過聽啲9up
理論個個都差唔多但都要明架大佬

原來係依個意思
柒左添，sor
我下次留意番用多啲hip力先

輕鬆抬起幾個巴打屌

squat pr+5kg

肥得黎大力
me純肥零力

上水 留位

想逼自己做運動同練好身型
有無邊d 穩陣PT 推介？

建議你建立左運動習慣先搵pt

你係上水？

恭喜！！！！

終於squat體重2倍

係啊入咗上水屠房

因為篤灰熱線入咗去

有錢另計啦

突然諗起深蹲熱身果時會貼近玻璃手抱腦後保持背脊中立蹲到atg

根本就係警察要平民配合搜身個動作
冇做尖既手足會圓背，比人搜袋果時垂頭喪氣

我就唔同啦

可以挺起胸膛比人搜袋

問下朋友意見
試下幾個唔同教練嘅堂 （而家試堂好平）
最緊要同到自己溝通
教嘅時候你容易明白
佢要教你肌肉控制 同埋感受度先
一嚟做好重 重到全程佢幫你多過你自己做嘅話
可以byebye
溝通唔到 你會上堂上得好辛苦 唔會想keep住

杜汶澤蹲三餅半.mp4

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

我得鞋，條inzer買完幾年都用唔多過十次

想逼自己keep 住做運動
價錢合理先join

首先你搵返邊樣專長既教練
果d話咩都識既唔慌好得去邊

第二你身邊有無人跟開，介紹果d比穩陣

第三你有無自己去開既地方，有既如果驚比人夾好多堂就出去搵freelance

第四 平野無好，好野無平，水平好既教練freelance 都唔會平得過你p記果班19教練，佢地有返咁上下料先夠膽自己出黎做freelance

第五 教得好既freelance 多數都會有fd同ig page,睇多d佢地係9up多，淨擺d人既before after出黎，定會有寫多d心得同文章，唔係下下分享人地d二手文就算（即使分享文都要睇下分享邊d既文）

純粹驚你比d pt氹完先發覺唔岩玩
d pt好叻sell客
逼自己keep運動未必需要直接請教練

我識既700～1000
唔知你覺得幾錢先合理

有好多學生跟教練到咁上下，有自已program,一個月先上一兩堂再學野
當然有d一星期上三四堂，果d有能力比咁多錢

呢個真係
我之前跟個好fit既fd做做到唔想做gym俾佢操爆左
之後自己做反而有進步因爲佢個plan實在太唔適合我
搵pt最好搵個大家夾既會好啲

係 持續有效嘅先係好plan 先唔會放棄
靜太甘唔係個個頂得順
同埋易中樞神經疲勞

P牌比唔到正評 唔該師兄 我試下改改個list

我係做到前半既時候就做唔到落去
個plan係幾好但唔岩我

估唔到真係有用
其實係我手多篤你

如果將一日嘅操練拆解兩次操會唔會有問題？

做唔落去試下減輕啲玩
或者直接操其他part 唔好哂時間 你果個位已經操夠

發現自己身材似video入面既蓋伊, 不過D線無咁出
但我終極目標係shuaisoserious果種, 雖然有明顯距離
btw, 蓋伊D封面明顯P圖吧
同埋Peeta果種睇落好肥, 唔識欣賞

咁又唔同既帥哥佢地咁有錢請人係教佢
佢地都請左好多有料既人教佢唔知一堂幾錢呢

重點係人地米8

比你發現咗
佢真係柒到要我狙擊佢

嗰個大寶貝 教練好有料㗎？

點解要植入啲咁嘅野入我個腦度

如果健美向既巴打，台灣可以睇睇大H
我覺得唔錯，而且係pro
同班KOL兩回事

日本山本俊樹同中國呂小軍，田濤係我偶像

真 好鍾意大h 又謙虛又好笑

佢唔係請左個世界紀錄保持者教咩
定個個係佢個fd
不過個大寶貝我評論唔到佢個plan我玩唔到

一手一個

我睇佢幾謙又有料，館長都讚

大H佢老闆都係勁人黎，以前健美勁人同出賽既教練

而家轉左另一個運動方向研究

館長連ifbb pro都踩嘅話就...
我覺得館長對大h態度都唔算好 依佢地條片嚟講嘅話

借問聲airfry備餐有咩唔好

館長唔只指係講大H身型實力上啦
館長太有霸氣，不過有個人佢係極之配服同恭敬
果個係何立安博士

館長讚大H係佢份人好，至於態度除左我岩岩講既何立安，或者係好令人敬重既人物之外，其他都係一樣

何立安根本係館長偶像

唔知點解鐘意熱狗王多啲
純粹個人感覺

會唔會死架

健身Kol黎講，泡菜架仔都好勁

我意思係3-4L水溝bcaa飲成日
唔係每次飲都溝

操果時會飲
淨係個口甜甜地都好似無咁攰

聽唔撚懂

不過用常識都知食物用太高溫煮會破壞入面既營養
我自己備餐就只會蒸烚同slow cook

都想買支slow cook 棒
最近有特價

over左啦
炒煎bbq焗一早係外國健身飲食主流，人地就算烚完都會煎一煎香先食
蒸烚健身真係香港信仰

蔬果類先會 好似係

都係我偶像之一

當何立安係偶像既人 = 我偶像

請受小弟一拜

大家可唔可以幫手諗下1200卡點分餐同食咩先無咁易餓

除左雞胸西蘭花
160g proteins

灌多啲水
做咩要食咁少

hamstring crul又幾過癮
感覺上比較練到連接去膝關節果頭
係時候剋服打泰拳壞膝頭既恐懼黎放入日常清單

新手一問
做左一年左右 最近幾個月先好仔咁研究點操
之前用開推拉腿 大肌肉每次做20組一星期做2次 rm12 細肌肉每次做12組rm12
問題嚟啦 我上網睇好多都話一個星期做每組肌肉做20組就夠 但係我做左一個星期之後個後發性酸痛差左好多
我應該做用番之前果套定點？

14001個月都未有太大顯著

係囉
不過我都係用黎整扒多
有d研究都話慢煮殺唔到細菌

你都上網搵到平均訓練量點會搵唔到延遲性酸痛唔係訓練成效既指標呢啲資訊

我唔怕
細菌都臣服係我既肌肉之下

介唔介意講下性別 身高 歲數 重訓年資 同埋你既1400餐單係點

deload完新週期big three 做10reps 好痛苦
因為成日數數下數錯左
今日蹲一組以為自己九下冇貨，點知睇片發覺蹲左十一下

懷念一組只做三下既日子

made by airfry

有錢人

好多師兄大大話做完當下果下泵感好重要

其實點先為之泵感啊
點先知有冇pump到

會漲卜卜

可唔可以詳細形容下

係咩感覺

充血既感覺你懂的

巴 25歲
練左1年多
都係食蛋 雞胸 2殻粉
西蘭花 菜 魚 蛋白bar食1400 好多都蒸/烚

幾高幾重
正常男人咁食咁少?

玩咁大

體脂單位數字未

幻覺黎既，呃我唔到，每日成千赤字 會無顯著？
係咩你唔做運動，或者以為自己真係日日食1400

175 70kg到 好似

腹都係得頭2塊出黎
我已經踩機都30-40mins

痴線架

一星期操6日 做完睇狀態踩30/40機 係有瘦到 但勁撚慢

好多時都好攰

可以架 你睇下下圖，呢個係for雞肉。
當然要睇返厚度，google下"sous vide pasteurization chart"就會有好多厚度vs溫度vs時間。

唔食蛋黃，主力雞胸同菜，蛋白bar唔食

朝早踩多轉機30-40，太空機、樓梯機燒卡路里多過單車機

食返多少少碳水（50-120）唔好唔食

每日脂肪，少量牛油果/三文魚，唔好唔食

但係話蛋黃先高蛋白質同多營養
點解唔食蛋白bar 我買左好多

所有野都係計數ja 不過唔知你點操法, 但你都成175 70KG,
TDEE 咁操法起碼 2500 , 1日1千赤字, 1個月3萬wo , 應該減左有10磅

想減肥 同時想做D重訓 唔想練肌肉
依家一星期3次
每次都係先跑30分鐘 再操腳
因為操完腳唔會想跑 所以跑左先再操腳

想快D減到肥係咪做帶氧多D好過

以前無咁肥就 正常重訓
做完先跑20分鐘就收工

飲食呢

唔係話帶氧完操會影響質素咩
咁點解唔操勁啲rest day先跑步

唔食強黃
知咩料啦

佢唔想練肌肉，你仲咁認真覆佢

不過減肥既話其實重訓仲快過就咁跑步
我自己之前由個個話我肥變到個個話我瘦左
個度先用左三個月左右仲要我無介過口想食乜就食乜
至於你話唔練肌肉既話日日去打波好過啦

日日朝早返工都覺得好攰 無力操野
到放工有得操野就乜精神都返哂嚟

我都係一入到gym room 就好似打左興奮劑咁

一講完 係巴士訓著左 車都無落

有係人睇緊Las Vegas Mr Olympia Amateur?
有幾個香港人走咗去參賽
Bodybuilding / Physique都有
Master Bodybuiling都有
支持下香港人

睇緊

究竟岩岩Ken Hon贏唔贏到個鬼佬
好緊張

有冇咩心得

你說得對

有少少成果 終於去到標準型
不過仲係女泡芙人

JOIN佢既 垃圾堂

有冇LINK? 淨係搵到utube 條360p 直播片,好蒙

Official link

你講masters?
啲旁述都讚ken hon啲posing幾好 好大機會係佢同佢隔離個鬼佬爭
佢都有出open light heavy Class 同Brain Au同組
但岩岩行開咗睇唔到有無入first call out

有冇師兄知道睇anthony poon 既物理治療幾錢一次？

Master啊 brain au都好勁 size差咁多都top6

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

咁你要修身又講到每日1400卡都減唔撚到
每日食少5隻蛋黃，都200幾300卡佔左你1/5卡路里
咁你咪可以直接減到1隻蛋黃加5隻蛋白，始終魚肉，牛肉入面都有fat，仲要好難量化黎計，減蛋黃最實際

你堅持要食蛋黃咪全部肉都變白烚雞胸咁你每1g fat都可以計得一清二楚

我就不了

諗住Follow Jeremy Ethier 個 Full body workout 嚟試下先
但做開嗰到無Bar bell 用Dum Bell 代替某啲動作會唔會有太大分別

其實好多人都錯估飲食同計錯TDEE

你點計我tdee依家變左基礎代謝率+每日步數+踩機卡路里
1萬步大約=100卡，重訓個消耗我當0

上磅每日+300卡，cut就每日-600卡。so far覺得幾有效率，可以比較乾住上、好快咁落

重訓點都有一二百
上磅加得300，會唔會太少

重訓0卡都講得岀
做dl做squat減好多架

代佢答: 淨玩free weight 唔玩machine就得

金句, 自己玩實玩到錯晒 整傷晒
買我堂跟我啦, 輕鬆PASS

TDEE真係人人唔同
我前幾年都當重訓消200卡左右，上磅個陣明顯係多fat、減個陣好慢下
今年當重訓係0卡，身形上明顯有進步上磅個陣可以見住一排腹肌咁上

我結論係，我唔係ifbb pro，操野強度冇佢地咁高

你話dl同squat減得多，我驚我做到爆core都減到，我上年隔日squat 80-100kg80下，對腳都唔夠今年日日踩單機乾

計TDEE既方式大大話話都有三五七個
你上網搵個幫你計TDEE既page,填完得出黎果個做基礎參考
之後再按果個做指標 try and error 咁就會最貼近你既TDEE
每星期review 一次，再決定+/- 之後每日同每周總量
不斷嘗試係最準

太快落或上都唔係好事，太快落，之後再反彈同再減既難度又會提高

你話dl同squat減得多，我驚我做到爆core都減到，我上年隔日squat 80-100kg80下，對腳都唔夠今年日日踩單機乾

兩樣野黎嫁啵，何況要乾身，飲食做得好根本唔洗踩機做帶氧，除非想乾到低過10

我意思係重訓點係減0卡

不嬲都講緊低過10
乾住上講緊9-13bodyfat左右咁上磅

想講一句，非瘦底但要又要減肥，除左重訓、飲食一定要踩機/跑街

低過十咁上磅，你都識講你唔係ifbb pro ，我就未試過啊，唔敢講做唔做到，但諗到都覺得辛苦，食得清，量又唔多，都幾影響個訓練質量
低過15我就覺得都仲可以

全部動作做過未先 做到幾下標準先
胸- push up dip
背- pull up
腳- burpee
腹- sit up
我覺得最緊要係動作做標準先 唔好諗住偷到雞 到時一下都唔計 再計下自己做到幾下再進步 做肌力唔同做hypertrophy 例如你係耐力唔夠嘅應該加訓練量 唔夠大力例如一下引體都冇嘅 要做大重量 例如做下拉機搵3-5RM做 同埋試下跳上去hold住等等 最緊要係知自己去到邊

呢d動作都唔算難 我覺得係得dip比較容易做傷

pull up 要做arch back, 如果做tight abs 嗰隻就準備聽到搖擺多過5度。
dips, push up上到頂等佢數先好再做。
burpee 係大佬，個stardand 好煩，無得快。仲要 foul 你2,3 下就差不多可以收皮了

我就會所有考試項目做 做4組

點樣練胸肌中間部份？
我個胸同上面好類似，中間冇咩肉

練好個背先 好多時背太緊挺唔到個胸出黎 點練都唔掂

呢條友個背唔會練唔好掛

你啊

我指呢條友咁大隻，胸肌中間都比較冇肉，係咩原因

我的確係初哥，練左三個月，相比未操之前，全身都有明顯進步

唯獨是呢個位冇咩成效，所以想知有咩改善方法

肌肉可以練大
但本身冇肉既地方係生唔出肉
即係你天生肌肉長度係咁就係咁

想睇圖
我都想lean 住bulk 呀

想請教下

我基隆代謝得一千 但個score 21/24 咁高分
咁係咪即係我基隆代謝係算高？
利申 細粒撚

我覺得唔算冇肉啦喎

你會見到有d位空左 特別係佢咁瘦其實一定會有呢d情況 因為肌肉係一梳梳 除非體脂較高咁你睇落咪好似飽滿d Jeff體脂真係好低

撚知佢d分點計咩

好想練到個形狀係咁樣

已經係wnbf 拎pro card 既等級 唔係想做就一定做到

btw你同佢地比淨係差個胸肌中間咩

建議你了解多啲自己身體取長補短
（好似係）

我都明，所以即使厚度闊度做唔到健美選手咁，都想練到個形狀、比例靚一靚，當係個人目標咁

長呢parr 已經搵到方法keep 住進步，但短呢part (係咪叫內胸？）好難補

個胸要大一定會大 比啲時間佢
你講果part叫內胸
其實唔一定係你個胸無肉/唔大
係你本身兩舊胸肌中間有條gap
所以感覺上好似無乜肉 個胸唔夠飽滿咁

明白

9-13咁上磅，我都想見識下
至少我未見過識既健美人，甚至營養師會咁建議

Pro 更加唔會咁做啦

唔識健美人，認真想問
如果cut到9 再慢慢bulk上14
同我cut到15慢慢bulk上20
個增肌效果其實一唔一樣
之前睇Jeff nippard 條片好似講過bulk果時tdee+200同tdee+500既增肌效果冇分別

雖然我諗到既係bodyfat9 重訓既重量會低過15,
變相 重量x次數x組既訓練量會低左，但假設訓練量一樣，身體既反應有冇唔同呢

Bf 9 tdee 一定低d，即係食都要食少d ，體重又低d
咁個訓練量，自然都應該會低d
但你假設訓練量係一樣，應該增肌效果都一樣
利申：純靠估

右手手肘會啪啪聲 做掌上壓/推嘅動作都會啪 做10零下掌上壓左右過一陣就會痛

有無咩方法可以唔痛/唔啪

利伸 173cm 61kg

如果未做過gym，有冇邊到係啱新手

康文署

Form正確？定亂做

Home bodyweight workout

啱form gym房d教練話掌上壓form正常無事
可能之前練三頭無hold實手肘位出事 但我已經隔左好耐無做gym都會啪 唔知要強化翻附近d肌肉定應該睇醫生 而家做三頭唔可以做正常幅度同太重 如果唔係都會啪 暫時重未捉得穩唔會啪個幅度

你試下warm up多d先做
我以前都有類似問題 可能係d肌腱位唔夠強 或者學你話做三頭出事 你試下做其他動作代替先 bench press個d 或者用一條輕既拉力 之後瞓上去大約乳頭位置 雙手捉住拉力帶快做100下chest press 強化返d tendon

想問你之前係邊到痛同點搞翻掂
做bench press個d我隻手肘都會啪 唔敢做推嘅動作 輕嘅chest press未試過 遲d試下

另外睇到呢條片 唔知work唔work

我做tricep overhead既動作都會啪到手肘痛 之後我齋做tricep pushdown練 隔左幾個月就做到tricep overhead既動作無痛 但唔熱好三頭即做都會有少少啪啪聲 但無痛同無啪咁勁 熱好身好重要 用好輕既重量 好focus係要練個舊肌肉到發力 做兩組15下到 之後先做working set

條片個個未試過幫你唔到

你係雙手都痛定得一邊係咁

一邊啪但無痛 另一邊啪加痛

咁可能我隻手真係太弱練多d先

做多啲槌式彎舉？

爬香討post竟然搵到個keyword同我個情況好似

叫"肱三頭肌內側頭彈響症候群snapping triceps syndrome"或者"尺神經半脫位ulnar nerve subluxation"

聽日再研究下

點做到要大一定大 胸係全身最唔大既地方

係咪一個禮拜一個部位最有效率係做大約20-24組？
如果我上胸下胸分別咁睇，算唔算唔同部位？
因為計同一部位既話，好似練得好少

同埋，根據呢個理論，一個禮拜操夠，得閒冇野做時額外做多d係咪唔好？
例如，每晚唔理有操冇操，都做100掌上壓練胸/ 舉5組操二頭
肌肉膨脹個feel 真係好正

一定係同一
如果完成24set你都未斷氣證明你揸流攤囉

咁如果我做super set 係咪都係計一set 一組3/4套動作

想像唔到下胸20組加上胸20組
應該會爆炸

上中下胸都係當胸 除非係孤立到上下胸黎練 否則你都係同一part
最有效係咪20-24就唔好咁快下定論啦

如果想減體脂可以點做？
飲食方面要點注意
有氧方面做hiit 得唔得？

應該痛到訓唔到

除非係孤立到上下胸黎練

想知點孤立到，求教學

我想表達嘅就係因為冇可能做到
所以咩上中下胸其實都係同一part

想問各位 ching
Age: 28
Height: 167cm
Weight: 64kg

一星期2日cardio , 3-4日 weight
如果要上到67kg，要食幾多 kcal, protein, fats 同 carbs?

飲多幾杯水

冇計，如果3-4L?

各位師兄
HIIT 同去運動場跑圈
邊個會好啲？

減肥 就去HIIT
維持身形 就去跑步
只不過最後都係睇你鍾意邊樣
跑步你知道自己做咗幾多
HIIT 就係做到你郁唔到為止，而你係唔知道自己做多咗定做少咗，不過你冇時間就一定係HIIT

可惜我好易生暗瘡，所以食唔到熱氣嘢
我都係繼續食我嘅慢煮棒食物
反正食細菌最多都係發下燒（好似係）
So far 食咗一年都未有事

好多人做hiit 跟d 19youtuber 片
強度完全唔夠

跑跑下步落雨。。

我想減體脂
應該係做hiit定去跑圈好？

係，所以我都唔知要做邊個動作好

建議研究下咩係hiit 點先算做緊hiit 唔係流好多汗就係
再搵岩你既programme

我覺得hiit唔適合唔係經常運動/trainning既人
有機會真係死

明白曬
唔該師兄

係
啱啱做完之後直接瞓左係地下

平時都做開運動
但都做到死死下

咁佢嘅目的就係為咗做到死為止

真係好癲
但我唔知點先為止做到死

如果想腹肌睇落明顯啲應該點做？

量力而為

求ching解答

如果都重唔識/唔明, 就正正經經去跑步
利申: 我自己prefer跑步, 但公司D女同事成日過嚟問HIIT我先研究玩吓

Thx

同女同事hiit

想問下大家係咪休息日都會食夠同訓練日一樣既tdee咁多野？

dL pr+5kg
用左成大半年先加5kg
dl form改完又改 改完又改

有冇師兄有好既物理治療推介？
呢排個下背好緊 拉極筋都搞唔掂

唔會死，因為好多以為自己做緊hiit

Yes 食唔夠 肌肉點回復

你呢啲advanced lifter長時間先破到PR好正常
係我呢啲新手先可以每個禮拜都有PR

我用左大半年加1.5kg 體重

減肥

我新手

巴打研究成點，有冇效

有冇人買過呢個家用啞鈴? $1580一對, 抵唔抵用?

raymont edmonds

有冇人睇緊olympia
宜家到classic啦
cbum

岩岩men's open有個根本係副classic計

physique啲肉量愈黎愈勁

宜家呢個chen kang大陸佬隻腳

康神真係好撚勁
睇佢造化了

針對體態黎講

認真chen kang企係班鬼佬隔離成個細路仔咁
TOO SMALL

chen kang第5

又係 breon vs cbum

cbum number1

呢場運動係咪壽終正寢？

要抵制人民日報廢嗡，我哋需要有相應嘅評論文章

［熱門唔該］冇人講監控燈柱查到啲咩

[學術研究]水馬

和理非奇招: 寄信輸出革命2

其實有冇善良嘅黑社會？即係企喺我哋依邊

有冇人想喺狗隻招募日做現場宣傳？

Cbum終於贏咗啦
想講今年breon其實仲好勁
佢個biceps真係痴線

其實我覺得breon condition黎講好過cbum
唔知係咪因爲黑

可能就係因為breon都覺
所以佢影相果陣塊面黑哂

btw olympia呢啲比賽會唔會有邊度有得落注

我大cbun!!!

但係cbum個vaccum真係好靚

用緊
抵過買哂5-50磅既啞鈴
而且慳位
但係唔可以丟，我家用所以係咪都唔會丟

推胸推膊會唔會好易撞？
原本睇緊powerblock

推胸唔會，推膊會
所以我推膊要手心向中間唔可以向前
同埋52磅推胸唔係好夠
佢唔足重，實重大約最多47磅
呢隻老翻黎

今年其實應該係breon贏

biceps同個背贏好多 cbun正面真空腹係好睇既

但係condition breon 真係靚啲 難怪佢西左面

香港ken hon係咪拎左金？

無咩進展 好多廢話

蛋白粉就飲晒
邊隻朱古力好推薦下

練膊頭嘅話連15kg都做到攰
定係我做得唔啱

做左10幾日到

做到攰就唔啱？

係做到舉唔到上去
通常第一組做到10下到
但第二組淨係做到8下
但休息明明夠

Gold standard 味道ok

做遞減組 15kg 12kg 10kg咁 你休息夠但本身唔夠力咪做得8下 最重要係個動作既quality做得好

明白曬
而家我都做緊遞減組
feel到真係肌肉真係有感覺

已入手

如果果日練膊頭嘅話應唔應該練埋三頭肌？
定睇自己攰唔攰？

想問下有無啲健身apps係會有得教人各部位訓練同示範
帶我健身個朋友遲下唔得閒 可能到時要自己練

睇住YouTube 咪得

都啱
想知道呢度巴打有無睇開邊個channel

其實好廣泛
幾乎個個都得

我想問有無私人教練推薦，因為之前自己操到傷左，所以想搵返個教練執下啲form，同埋學下啲概念

一陣會有位ching掉低tg叫你搵佢

想問 減脂期應唔應該飲isolate?
一日一劑定兩劑驚過多卡路里攝取
唔該各位師兄

想問各位巴打
如果想減肥加操少少肌
有咩方法？
另外想問 兩間gym roome邊間好啲？
24/7/go 24 主要北角

其實有冇人可以分享一下點樣set 課程表？
睇咗幾段影片都唔係好明白
感覺上佢哋每次都只不過係做幾個唔同機器/ 唔同日子focus 唔同部位

好簡單 你要知你每個星期有幾多日做到gym
你講緊果啲就係以下既分法

得3日就全身訓練 / Push Pull Leg
得四日 就Upper Lower Upper Lower
五日 Bro Split（胸背腳膊手）
6日 Push Pull Leg Push Pull Leg / Bro Split

咁樣分就會好似你講咁focus唔同部位
因為咁樣比較方便同有系統
當然唔係話一定要咁樣跟 只係大部份人會咁樣分
至於每次操野做咩動作 就睇你個人

最近想砌個時間表跟四星期
打完出尼覺得太多set
有冇師兄可以改下
同埋如果玩4星期之後deload
咁4星期入面既intensitive點先可以層遞?
Thanks

想問大家操膊嘅時候 eg飛膊
會唔會夾埋個背

有無人知跟教練要幾多錢？
想跟Issac...

我唔會

想請問大家有無報過7/24或者anytime fitness?
邊間好d?同埋係咪兩間都唔需要簽合約同無人會sale野？thanks

我之前行PPL仲多過你每次都兩個鐘up

你問緊intensity 點層遞？
可以睇住5 3 1 programme先

除左佢之外呢

想學咩概念？

想請問各位師兄邊度會有得買配件?
想買一個for cable machine既腳圈同埋厚身既彈力帶 (Cool係大腿果啲)
因為搵咗好耐都搵唔到, 唔知大家有冇咩好介紹

今星期行deload 無乜癮

可能好少deload , 我上次deload完即刻大力左
臥推可以+5KG 咁做12REPS，自己都覺得傻左

bp+5kg即刻好癲
我都少deload 上星期行完1rep max week 要比身體休息下
之後再嚟

想問下大家操肌問題
每set到頂個時人地會話要squeeze一下肌肉，比如bicep升到頂再谷一谷，呢個concept啱唔啱
利伸：操左成年無squeeze，通常到頂就無力squeeze

主要係操嗰方面，學下點樣set program ，因為唔知之前自己set得啱唔啱，想睇下有無啲咩方法可以操得應啲，同埋想幫手留意下自己啲form睇下有無代償/用錯力。食嗰方面主要都想學下點樣分配營養素嗰啲，因為以往都只係食多啲同埋盡量食多啲蛋白質

Find me if u 想問 program/動作既野 大家交流下
比下意見你
No need money

營養個方面答到就答 呢方面無乜點讀過

多數都會 應好多

頂峰收縮，其中一樣華山派健身傳統口訣

想問下leg day
我而家個routine 如下：
Squats 10*5
Lunges 10*5
Leg extensions 10*5
Leg curl 10*5
Bicep 10*5
如果因為趕時間而要cut的話，有邊樣係可以cut

Bicep 10*5

一諗到要cut就好大罪惡感
社畜冇人權

趕時間呀嘛i know that feel

趕時間試下superset leg curl / bicep 好過skip

突然諗到弓步同舉二頭兩個動作可以夾埋一齊做

中落去舉一下上返黎

咁咪令對腳嘅負荷少左

請賜教

仆你個街一排無操腳，大前日操完痛到今日都未痛完，前兩日直頭樓梯都落唔到，篤一篤小腿舊肌肉都即刻痛到彈起，好撚痛呀師傅！

我都係
之前趕時間無熱好身
一操整到隻左腳搞到而家休左兩星期先無事
下次都係要熱好身唔好一野操咁猛

有冇人同我一樣唔敢bulk

（突發）國難健身室正式上線！！！

有冇人入去支持下 連登首席語障教練 相同的葉

屌真係架？

屌gym sharkd背心好難預size
見佢model 6尺都著M諗住買S無死
點知窄到呢

巴打一定好大隻我180全部著s咋
你窄嘅定義係點 gym gear窄著先靚㗎喎

deload都辛苦都死 重量應該再攞低d
唔夠訓 食唔夠真係攞命

又係佢？咁多名條條撚

撚樣！

cut leg extension
現實中 做完squat 邊d 唔洗等 就做邊d 先

#49

聽人話健身要瞓教8個鐘
但其實係點？
係睇睡眠質素定點呢？
因為晚晚都做到11點
第日又要630起身
瞓得幾個鐘

新手想問deadlift係練腳定練腰多。 每次做完deadlift lower back都會酸。請問係咪正常

佢之前屌人免費健身發國難財 而家人地免費教佢又走入去想發國難財真係好撚7

你咪撚再出黎害人啦
開分身ac話自己教得好好
比人踢爆發爛炸
再去地盤r勞話自己好撚大隻做得野
屌你老屈尾成個支那樣咁 番大陸啦

新手想問下 應該重啲做兩三set 定輕啲做四set?

外國gym jj dl 左Basic fit (橙色），有針對唔同部位既重訓同話您聽用咩機練；不過唔知係咪會員先有得睇

重既係應該多sets 少下數 嚟增加個volumn

係大快活叫完雞胸意粉走汁飲湯
托住個盤搵位果時 你見到有其他人食緊同你一樣既野
會覺得自己遇到同路人咁

屌又數錯 數到十都數唔到

屌 上次數到3都數撚錯 做咗4下都唔知好嬲定好笑

咁你嚴重啲

如果係test pr 數多左就好

最好梗係8個鐘啦
睡眠質素你又控制唔到食藥咩
Arnold: sleep faster.

世紀大問題
大多人數話腳

Tyler 話 你練到腰都無問題架，唔傷咪得

練到背都係無問題架，唔傷咪得

why not both
屎忽

新手，即使正確動作，都有機會腰酸
因為下背係有用到黎穩定身體
如果我太耐無操deadlift,第二日都有機會酸

仆你個街夠坦白

做極都唔識鎖背 點好？

試下先縮起個膊，用力收向後，再用力向下

deload week 由2個鐘先操完縮到 唔洗個半鐘

忍下啦

我有個fd開始操野之後係同我講：
終於明點解你食到咁多野

我都係咁

我有個fd開始操野之後係同我講：
終於明點解你食到咁多女

擺明錯
操野只會吸引更多男人

中胸都見到有進步
但上胸真係完全無肉
好羨慕 d 人著背心係望到上胸有條線

我都好羨慕人地下胸條線
每個人有強弱 羨慕都無用 比心機操

朝早做完squat+deadlift+ohp
下晝就開始頸痛 痛左幾日都未好返

you hurt your back...s...

中胸點大

有冇ching用緊carb cycle飲食，我呢排試緊唔知低碳日點食夠脂肪

我狂食nuts 貪方便

nuts但都多碳水喎

唔該
想問下 計個D咩每日熱量 基礎代謝 熱量缺口個D
入面個「體重」係咪要計埋體脂率...
因為我體脂率都幾高下 所以唔知係咪真係要食咁多野

食多d肥肉？

食多d油

Pre work out 係咪真係有用 定可以用redbull取代？
呢輪攰住咁去做 想精神d
上網睇過 C4好多人用 定on大牌子好？

真係有用，無野可以取代，完

想問下巴打飲咩牌子

Myprotein ，之前買粉，順便試下prework就買左
頭幾次用 已經試得出好大分別，泵得好脹，同埋精神好多，集中好多

試下咖啡因成分高d個隻c4囉，c4算大路野

飯都唔洗食

邊到買雞胸最平

cls 係office訓著左 無收工

街市凍肉鋪

deload week 終於完
rest 一日又繼續大重量

咁快大重量？
唔係應該慢慢玩返上去？

我自己亂操 8 5 3 1
基本上大概每一個月就test 一次pr
無follow好足d programme

deload完玩得返大重量?
師兄你係練健力定點?? 定係純粹加8 5 3 1 入去訓練到

因為我都岩岩deload完 deload個星期簡直係尻黎...
D重量輕到唔知想點 而家諗緊要由輕玩返重 定點

想問下今晚有冇人係樂富練

有時真係好懷念有training partners嘅日子
佢又會spot我
大家又會push吓大家

有無師兄有碳水粉介紹

即係麵粉？定米粉？

呢d 求其搵到但想要隻多人推薦嘅飲

正常
要off cycle

我貪心powerbuilder
由8下既重量玩返上去 無問題

新手想問下
如果瘦底直接飲whey protein唔飲gainer係咪會操到好核突？

gainer係肥得快啲啫

你個問題仲撚核突
擔心下個智商好過啦

點知你審美觀係點

琴晚拗柴，衣加準備去操腳

笑死

唔會

師兄諗住唔要對腳？

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳E幻伯！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

燃燒生命

想問下呢
1. 減脂期的時候 我應該做重量訓練嗎？？

2.在減脂期的期間， 我應該是要吃比增脂期多的蛋白質嗎？ 那我吃的更多蛋白質 我吸收的熱量會不會也更多了？

1. 梗係要
2. 減脂期你會食少好多FAT 同CARBO.
原理上夠冚你食多左蛋白質果D熱量

深蹲熱身果時拎塊餅壓係四頭肌上面打開緊個腳踝關節比p記教練關心我
問我： 師兄你個訓練動作咁得意既練緊咩
你地會點答？

係咪想r水吹

如果係你會唔會覺得呢個係訓練動作
活動度訓練都叫訓練既
但係有必要問咩明明係好常見既動作

總之果陣就係
我=
pt=（一男一女）

男pt：你個動作咁得意既練緊咩架
我：熱身黎
男pt：熱身緊咩呀
我：腳踝關節
男pt：點解你要咁做既，腳踝打唔開應該要放鬆小腿。你呢個動作好易傷架。
我：我唔知呀，我見人做我咪做囉，我唔識架
女pt：你咁樣唔得架，唔可以見人做你又跟住做
男pt：你一陣係咪蹲腳？
我：係呀我深蹲
男pt：咁更加唔應該做
我=換隻腳繼續做

然後佢地就走左

你呢個動作的確係熱身之一，舉重既話用barbel壓上四頭做添

人做你做係唔得既，呢句我同意佢

腳踝關節要增加活動覆度，佢答放鬆小腿都可以係部分正確，你都應該要知道有無需要咁放鬆，如果已經好鬆或者肌力控制唔好，反而係唔好

佢地無再講其他野走左，都算係咁
不過有料既教練如果想搵客就應該詳細咁答你呢個動作既功用，有咩要做，應該點做可以仲好

我特登咁答佢 ， 唔通慢慢同佢解釋咩
咁咪姐係袋錢入佢袋

睇佢答唔答返到你就知有無料
我試過同個Mk仔pt上過一堂anatomy

中間有啲miss左冇打到佢叫我拉小腿，我有話小腿拉左，呢個動作唔係拉小腿。

然後佢個意思係 腳踝打唔開 100% 係小腿肌肉問題所以我一下子冇哂耐性

直接覆佢 我唔識架 亂做架 人做我又做咁囉

（怨婦mode）

依排轉左場去樂富
有幾個好撚大隻

原來就係你 仲諗住係女新同事showoff

不過練完換衫果時你行埋黎錫我春袋就放過你啦

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳易幻易！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

班PT好撚煩 有料都算啦
成日冇料扮四條 一埋黎就話你做錯做錯
叫我離心要快 向心要慢
佢仲要叫多條女同條仔黎煩我 我都廢撚事理佢

如果未有得用深蹲架晚話，我會慢慢玩
有得用就唔好阻住我啦

出賽果d?

唔熟有冇出賽
不過肉量係比賽級

我唔係健美界，但睇得多都開始分到邊d係出開賽
邊d無

我直頭少睇比賽
淨係睇肉量

我想問你地操得多的話
會唔會成日扯住扯住

我成日操但都冇咩點拉筋
成日沉肩落去用力 就會feel到胸背上斜方都扯住
縮起個膊會啪啪聲 但又唔係肌肉痛個種

愈操d筋愈軟
坐地前伸3x cm

咁癲?
我愈操愈硬
你係咪因為操親都拉筋 我而家先開始拉返
但好似都改善唔到

放鬆再伸展

一直都覺得只要夠full range 同時d筋應該會愈嚟愈鬆

深蹲真係愈蹲愈深

Rdl 又會拉到ham

有冇巴打知香港邊到有專賣健身用品
想買護腕

sbdhk 網購送貨

巴絲們平時有無買開即食雞胸食？
如果有即食魚食你地會唔會有興趣？因為我見台灣好似幾受歡迎，同埋唔使成日食雞胸咁dry

有興趣！！！

冇錢

熱狗王十塊腹肌。。。。

吳龍出ben weider natural賽係咩玩法

好撚型

100g幾多錢你會覺得合理？

江凱傑舉重比賽fail左藥檢比人禁幾年賽
禁完就去健力界再fail一次

有時真係唔明佢地諗乜

窮巴出左新片
恭喜dl破200kg

我食牛排頂

新手想知點解你地可以計到咁準

用app MyFitnessPal 嘟barcode /上網參考
但都要自己每日磅重睇進度去調整

唔講都唔覺 唔見窮巴好耐

佢出好多post 呀
都係同社運有關

On9一問 邊到有得轉language

我都唔知 一down就中文

link？

做左尖年幾，終於要面對現實
自己根本就唔係乾住上嘅材料，今次放膽一bulk之後的確係肥快左好多，但之前嘅弱點部位真係有成長

都係乖乖地變左肥仔先再cut仲實際得多

之前先有人講要乾住上，仲要乾到10以下黎上磅

可能有人嘅基因得嘅，但我哩刻好清楚自己唔係咁嘅料子

有無人呢幾日有睇舉重比賽

巴打們可唔可以幫我比d意見操左大概7個月到
自問都算認真操同有控制飲食
其實我目標只係著衫有d線條好睇d
但偏偏個肚凸左出黎
D physical教練話我有「漏豆胸」
所以內臟會比較凸出 唔關體脂率事
上網search youtube睇左好多片都諗唔到解決方法！
唔想比人再笑「做gym都有肚腩」

天生缺陷嘅野你永遠都係得兩個選擇
一係放棄咪再操
一係咪理人繼續操，用大隻掩蓋缺陷

想問下各位
有冇一間gym係唔sell 啱學生去 自己一個靜靜地做gym㗎

睇左陣 岩岩開始睇 唔識野

識操就知教練行埋黎都係唱歌

我唔識㗎

有冇人試過係尖房沖完涼，之後發覺俾人偷左條底褲？😂

我冇偷過男人底褲喎

屌 啲人男人底褲都偷 痴撚線

咪係囉 好彩我偷開女

我嗰間有好多gay佬都無啲咁嘅事發生

事實係成間得你一個gay佬

石智勇cls
197kg C&J
73kg體重
好想佢係go24掉幾次餅
等d人知道咩叫舉重，同震下班友仔

震邊班友仔

條友太癲
個個掙扎緊18x 佢first attempt就190
仲要power clean
啲觀眾嗌哂岀黎

唔知咩叫舉重，井底果班健美老屎忽

獅子撲免，君臨天下

唔好假手於人啦

九月頭報左德藝
宜家諗住會join埋教練堂

check左體重偏瘦同左右手力量有唔少差距（好似係2.1 vs 2.7)
一日要食六餐（3000卡路里）+操先可以增到重有望上返正常水平...

補充劑買左true mass 黎飲....

啲衫唔岩著呀
側身做cable飛膊跌左個膊出黎
好似啲女著oversize衫露鎖骨咁

吳龍個個係咩比賽黎？
冠軍左

Natural Pro

想問下各位減脂果陣會做/食d咩野去將個efficiency push到最大

你指乜野既efficiency

Hmmm 減脂速度？result？
唔太識講

唯二：
要真係學識計熱量
盡量自己備餐

減得快都唔唔代表好事 肌肉可能甩好多
effectiveness 都重要

香港邊到有得學舉重係咪一般都貴

你要最大化咪類似
食雞胸/魚+蕃薯/薯仔+西蘭花
食D杏仁/牛油果
適量納

btw 我cut住上力
from 162 to 156 lbs
3項9月都有新pr

我而家個餐飲配置：

纖維：西芹（一平碗）
蛋白質：雞扒仔（3塊，包裝顯示約0.75lb）
碳水：番薯（3小舊 / 1.5舊中形）

早午一樣，晚餐走碳水 有時走埋纖維

雞扒連皮?
你自己計好calories未? 一餐成340g雞扒好多

皮就時有時無
未計
0.75係冰鮮煮熟前，煮後應該個數會唔同？

咁你不如食KFC減肥算啦

有時食有時無 真係唔屌都唔鬆化

Sorry，不完美 需檢討 請屌醒 待改善

我成日震啦，呢到獅個post叫我痴線佬
健力4，5餅直放唔話，餅半clean直放就屌，
On99

一對一唔會平

始終香港人少玩健力 同gymroom位置問題
我每次見人練舉重 無論輕重 我都當表演咁睇 成個動作太好j

好多人見到就黑人問號，健美果d就係到恥笑
佢地無知到唔會知阿諾都係舉重出身

完全係力 技術 美既結合 超admire人地玩

你都可以嫁

天生膊頭肘唔健康 唔敢搭出第一步
平時已經有d bodybuild動作做唔到

我自己摸索..clean 幾下60KG唔直放已經有少少拉傷前臂
應該有比較正確既下放方法但我唔識
BTW...淨係做HAND POWER CLEAN
我係P記操

做好調整，無咩人天生係舉重材料
咁高 mobility 要求，城市人邊可以一黎就得

我左手有傷屈唔到向後
即係做唔到前蹲姿勢，所以我係OHP姿勢接桿
所以接桿時前半身會比較捱後
變相好難做非power clean
但我都照做...因為我覺得做好肉酸既power clean都幫助到我既身體能力

你google你三塊雞扒仔幾多kcal先啦
真係想減就雞扒轉雞胸
唔好話好難 咁易就不如食KFC燒雞減肥算啦
仲要你keep diet keep到一個月先講啦

如果只係想增加爆發力，做clean/snatch shrug就得，clean pull都唔洗做，對手腕膊頭最好

短時間用替代動作
長遠再慢慢改善問題

減肥黎講，雞扒唔連皮 其實唔會差過雞胸好多
頂唔順雞胸 ，食雞扒 都無壞

又係喎

有無人知點解坑p電視全部整係播31台台

唔係32?

因為部電視機仆親

總之就係無TVB

一定係仆親啦

返完夜9點去做尖 11點半返到屋企 煮貓食既野同我食既野 然後失眠一陣 再返工

咁放工仲操唔操

睇下返工情況

仲爭9千7咋, 要中国還錢, 唔係就放棄統治香港, 幫下手搵人簽左佢啦

呂小軍C&J 207KG 又破WR
仲要有傷上場，究竟佢有幾多貨收埋拎黎慢慢破WR賺獎金

李大銀攞牌個時個樣

見過人c&j 2餅 已經好震撼

兩個級數
佢落磅去下一級又有石智勇
上一級又有田濤
呂小軍一日唔退，都唔會有機會
但呂小軍年紀咁大都keep得咁好仲要有進步
太屈機

銀仔仲後生 好似啱啱先升senior無耐 肯定仲有排進步
呂小軍就真係癲 35歲 傷住都仲match到自己PB

起碼2020奧運之後

你哋點睇吳龍

大隻

你地覺得佢有冇落野？但係佢又過到藥檢

唔理佢有冇落
佢平時真係好勤力 又食得足

就算用左都抵佢操得靚

想請教下各位師兄
我6月臥推個陣個肩胛骨起槓個陣痛一痛，之後左邊個前膊+上胸+鎖骨個d位自從就keep住痛，而且隻手掌有陣時仲會麻，睇左好多次物理治療同跌打都搞唔掂
想問下各位師兄有無類似經驗分享下

有冇巴打有飲過huel？
同普通舖田粉係咪都大分別？

睇左好多次物理治療都唔掂
咁轉第二間再睇
連物治都睇唔掂，連登醫師會搞得掂？
佢有無講過咩可能性？
我之前試過手肘扭毛巾會痛，有時會痺，個物治係話我神經受損
如果神經受損，自己會慢慢好，去物治針下電下就會再快d好

轉第二個物理治療睇
你之前睇果d係咩人黎

如果睇咁多次都唔得就轉
中間你自己有冇休息夠好返晒先操？

琴日去玩硬拉,熱身完玩第一組195LB,9下
之後再玩就發覺對手完全握唔住,跟住降到155LB
都係捱唔實,做左3-4下就收皮,前臂內側仲有以前未試過既酸痛

所以先會有mixed grip , hook grip

試過一隻手正一隻手反都唔得

用strap？

咩係strap
另外我玩dl係拳頭落到膝頭落少少咁樣長hold住係唔係易累d

你想練咩？
正常dl 落去應該唔會hold耐

因為我見d人dl一下就落哂地然後再黎，變相有一下可以休息
我就落到膝頭咁上下就再拉
我主要想練腰同後腳

\dead/lift
deadlift就係練將重量由地下拉上嚟
最難都係拉離地果下

你唔掂地有少少感覺你做緊RDL

其實係做緊rdl
因為主練腿後側同腰
但可能要咁樣握實做8-10下
所以握握下就唔夠力

做rdl 更加用拉背帶
比你focus返係返係下半身

佢真係操得靚
過到藥檢就要信

本身follow開大H已經覺得佢好大隻
一拍埋吳龍到真係唔同級數

想問你地有冇用MyFitnessPal / 有冇用佢升級版
諗緊買唔買

大h 都好靚

拉到臨尾果set咪用拉背帶
無謂因爲握力唔夠 搞到浪費左一set

rdl 本身比較isolate 我覺得全程拉背帶都可以

有冇人知邊度有得睇返比賽
想睇下熱狗王
頭先睇片見佢喊

想問push pull leg volume問題
當胸(or其他肌肉)一個禮拜要25sets先夠hypertrophy
一星期兩日push day, 分開果25sets黎做, push day A 15 sets胸, push day B 10 sets胸, 咁樣同一次過屌曬25sets胸有冇分別?
英文唔好, 唔知點打上google搵

分開訓練品質同重量會高啲

睇ig影片，見佢唔使谷啲肌肉已經出哂黎

吳龍梗係有落野啦, 不過你岩, 佢JOIN men physique nature 係過到藥檢
不過在場好多人都係有落. 藥檢係有條LIST 話會檢呢堆
有辦法避到掛

求gainer 介紹
飲左一罐allmax quickmass 操野就protein 同gainer配合飲 rest day 就兩scope ganier
只係重左1.x 接近2kg 係咪要再飲多d
利申 唔吸收 食極唔肥

而家office同屋企 加加埋埋有5筒未飲哂既whey/iso 5lbs 飲到下年

有無師兄有曬燈? 觀塘區有無好介紹

你飲食習慣點？生活習慣點？

屌 deadlift拉爆咗舊繭依家好撚痛
用chalk會唔會無咁易爆

我右手無名指舊繭都爆過幾次
癡塊膠布繼續操

我啱啱用毛巾包住支bar再做

咁咪好厚

好簿嘅毛巾包一層啫 都係厚少少 最梗要唔好因為甩塊皮就skip
Ching有無方法令啲繭唔好咁易拉爆

政府物理治療黎
我有同佢講症狀，但佢同我檢查完都係話肌肉太繃緊叫我自己拉筋，之後做下電療磁療咁就算

政府物理治療師

有陣時真係太手痕既話就會做下跪地push up咁，但都係點到即止，一feel到唔妥即刻停

我覺得拉爆係大機會form/technique 未夠完善
d力聚左埋一邊 除非兩隻手都同時爆

我爆四次都係爆mix grip under hand嗰隻手

我都一樣

想問下dl有冇得focus股二多d過半鍵半膜 ? 係咪髖開始位置比較外旋同腳距唔好咁闊就ok ? 求個人經驗師兄指點

點睇跑步機HIIT?
係康文同屋企唔方便做HIIT

跑步機
5分鐘慢跑熱身
30秒 快跑
60秒REST
重覆10次

利申新手

每星期3次
做之前會做重訓

其實你操得好耐就會知 你認真練3-4年 已經達到天然健身既8成極限 再練多幾年已經去到9成
就咁睇 吳龍個膊似有落藥

人民日報 - 認為吳龍有打藥既都係祟洋走狗

好難真係長期check住
好靠運動員自己操守

大家真係唔好睇少deload
squat bp都新pr 好爽

發覺深蹲2餅已經係極限
仲要唔可以落到大腿同地下平行咁樣

終於上到200kg

窮巴片link呢

定返個programme練 唔好死追重量 好快突破 keep住突破

有咩program可以跟
試過玩5x5
但係排就深蹲架都等到仆街
結果放棄左呢個玩法

食藥係選擇，都無咩操唔操守lu

力量programme 試下Google 5 3 1
排得幾耐最多咪幾個字 同人share又得

你bw幾重

個陣75kg

我sumo,con都玩到4餅

我仲努力向四餅進發
pr 170kg @ 71kg

睇個膊都知 不過咁就算正常人落野要操到佢咁都係萬中無一
至於藥檢 賽前6-9個月唔落應該就過到啦 睇落藥檢都唔算嚴

健美
健力
舉重
CrossFit
街健

健身相關競技係咪就係呢五個

痴線佬 由9xkg cut到75kg
仲要大力左

有無d protein bar 推介

主要係平時牙痕當零食咬1,2啖

200

仲有strongest man 大力士

唔出奇啊，係要自己拉多d根

不過最好就自己再出去睇下，快d好快d可以操

係WOR 屌 儲唔齊五個

總之就缺一不可啦

我覺得仲有conditioning
但香港好似冇乜

我拉到190kg 之後做clean 閃腰， 冇機會上200了

屌你我都係
變左廢人個幾禮拜 坐得耐都痛

冇社運 我依家分分鍾已經拉緊5餅

咁應該睇跌打定物理治療好

7月起都冇咩做big3, 一黎個身體狀態差， 二黎又唔想做到第二日冇力

想問下 個胸點先可以大的

1日3餐 訓7-8個鍾

將1日三餐 改為一日5餐先

屌依幾日識到個新同學 佢話佢係瘦底 日日點食都唔肥 唔知點上磅 仲話好羨慕人哋肥底

同佢食lunch睇到佢盒飯...我條女都食得多過佢

我隻貓都食得多過佢

一日最衰都係佔中

一日一下掌上壓夠啦